\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, landscape,
	body={280mm,175mm},
	left=8mm, top=18mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Calculer avec des nombres décimaux \\ Fiche d'activités}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}

\newcounter{NumAct}
\setcounter{NumAct}{1}
\newcommand{\incrementNumAct}{\stepcounter{NumAct}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\greenovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=mygreen!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\blueovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myblue!10, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\begin{document}
	
	\Large
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\fbox{\LARGE{\textbf{Calculer avec des nombres décimaux - Fiche d'activités}}}
	\end{center}
	
	\noindent
	\begin{minipage}{0.28\textwidth{}}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Objectifs.pdf}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.7\textwidth}	
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - La tirelire de Félix}
		\medskip
		
		Félix a une tirelire contenant uniquement des billets de 10~\euro, des pièces de 1~\euro, de 10 centimes et de 1 centime. Il préfère avoir <<des billets et des grandes pièces>> et donc :
		\begin{itemize}[label=\textbullet]
			\item quand il a 10 pièces de 1 centime, il les échange contre une pièce de 10 centimes
			\item quand il a 10 pièces de 10 centimes, il les échange contre une pièce de 1 euro
			\item quand il a 10 pièces de 1 euro, il les échange contre un billet de 10 euros.
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\vspace{-0.5cm}
	
	\begin{center}
	\ovalbox{\begin{minipage}{0.75\textwidth}\medskip
			\textbf{Consigne} \\
			Pour chacune des questions ci-dessous :
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item \textbf{Calculer} ce qui est demandé dans les tableaux ci-dessous.
				\item \textbf{Donner} le détail de la composition de sa tirelire en pièces et en billets.
			\end{itemize}\smallskip
	\end{minipage}}
	\end{center}
	
	Félix a $14,39~\textrm{\textsf{€}}$ dans sa tirelire.
	
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
			\item Il ajoute $5,56~\textrm{\textsf{€}}$. \\ \textbf{Calculer} le nombre d'euros que contient sa tirelire.
			\item Puis il ajoute 3 pièces de 1~\euro~et 5 pièces de 1~ct. \\ \textbf{Calculer} le nombre d'euros que contient sa tirelire.
			\item Quel montant faut-il  ajouter au résultat précédent pour atteindre $35,5~\textrm{\textsf{€}}$ ?
			\item Enfin, quel montant faut-il ajouter à $35,5~\textrm{\textsf{€}}$ pour atteindre $36,05~\textrm{\textsf{€}}$ ?
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c||c|c|}
				\hline
				\includegraphics[width=1.5cm]{10euros.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1euro.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{10cents.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1cent.png} \\
				10\euro & 1\euro & 10cts & 1ct \\
				\hline
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c||c|c|}
				\hline
				\includegraphics[width=1.5cm]{10euros.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1euro.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{10cents.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1cent.png} \\
				10\euro & 1\euro & 10cts & 1ct \\
				\hline
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}\bigskip
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c||c|c|}
				\hline
				\includegraphics[width=1.5cm]{10euros.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1euro.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{10cents.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1cent.png} \\
				10\euro & 1\euro & 10cts & 1ct \\
				\hline
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c||c|c|}
				\hline
				\includegraphics[width=1.5cm]{10euros.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1euro.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{10cents.png} & \includegraphics[width=1.5cm]{1cent.png} \\
				10\euro & 1\euro & 10cts & 1ct \\
				\hline
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				&  &  & \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Multiplication de Nombres Décimaux}
		\medskip
		
		Dans cette activité, nous allons explorer comment multiplier des nombres décimaux en les transformant d'abord en multiplication de nombres entiers.
		
		\begin{enumerate}
			\item Écrivez $24,65$ et $7,1$ sous la forme d'un produit d'un nombre entier et un dixième ou un centième ou un millième.
			\item Multipliez ces deux nombres entiers.
			\item Utilisez le résultat de l'étape précédente pour trouver le résultat de $24,65 \times 7,1$. Comment placeriez-vous la virgule dans ce résultat pour obtenir trois chiffres après celle-ci ?
			\item Vérifiez votre résultat avec une calculatrice. Est-il identique à votre calcul ?
			\item Calculer l'aire du jardin ci-dessous :
			
			\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{jardin.pdf}
			\end{center}
		\end{enumerate}
		
		\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.80\textwidth}
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Division d'un Trésor entre Pirates}
		\medskip
		
		Six pirates découvrent un trésor. Le capitaine décide d'aller à la banque pour l'échanger contre de l'or. Il reçoit un coupon avec une promesse d'or. Lorsqu'il retourne sur le bateau, le commandant annonce à ses compères : << Nous avons $\num{3546}~\textrm{kg}$ d'or à nous partager ! >>
		
		\begin{enumerate}
			\item Quelle masse d'or chaque pirate va-t-il recevoir ? \medskip
		\end{enumerate}
		\blueovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\emph{Aide} \\
				Pour cela on peut calculer : $\textrm{Part par pirate} = \textrm{Total d'or}\div\textrm{Nombre de pirates}$
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.18\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{pirates.png}
	\end{minipage}
	
	\medskip
	\textbf{Surprise sur le bateau :} \\ 
	En vérifiant le coupon de la banque, les pirates se rendent compte que le capitaine a commis une erreur de lecture. Il y est écrit : << \textcursive{Promesse pour} $\num{35,46}~\textrm{kg}$ \textcursive{d'or} >> !
	
	\setcounter{enumi}{1}
	\begin{enumerate}
		\item Compléter la phrase suivante : \textcursive{Le montant écrit sur le coupon est \makebox[2cm]{\dotfill} fois inférieur au premier montant annoncé par le capitaine.}
		\item Recalculer la part de chaque pirate avec la quantité correcte. Comment cette erreur affecte-t-elle la répartition du trésor ?
	\end{enumerate}
	\bigskip
	
	
\end{document}
